{
  "up": "上",
  "down": "下",
  "left": "左",
  "right": "右",
  "sow": "播种",
  "reap": "收割",
  "next turn": "下一回合",
  "undo": "撤销",
  "redo": "重做",
  "debug": "调试",
  "save": "保存",
  "load": "加载",
  "Select Scenario": "选择场景",
  "Start Game": "开始游戏",
  "Game Modes": "游戏模式",
  "Easy Start": "简单开始",
  "Stable environment, reap 3 plants = Victory.": "稳定环境，收获 3 棵植物 = 胜利。",
  "Drought Challenge": "干旱挑战",
  "Includes drought events, reap 5 plants.": "包括干旱事件，收获 5 棵植物。",
  "Survival Challenge": "生存挑战",
  "Multiple events, reap 5 plants.": "多个事件，收获 5 棵植物。",
  "Controls": "控制",
  "Movement": "移动",
  "w=up, s=down, a=left, d=right": "w=上, s=下, a=左, d=右",
  "Sow": "播种",
  "sow up/down/left/right": "播种 上/下/左/右",
  "Reap": "收获",
  "reap up/down/left/right": "收获 上/下/左/右",
  "Next Turn": "下一回合",
  "Undo": "撤销",
  "Redo": "重做",
  "Debug": "调试",
  "Save": "保存",
  "Load": "加载",
  "Quit": "退出",
  "no effect in browser": "在浏览器中无效",
  "fully_grown_plants_reaped": "已收获的完全成熟植物:",
  "debug_mode_on": "（调试模式已开启）",
  "victory_achieved": "胜利达成！",
  "select_scenario_label": "选择情景：",
  "start_game_button": "开始游戏",
  "easy_start": "简单开始",
  "drought_challenge": "干旱挑战",
  "survival_challenge": "生存挑战",
  "select_language": "选择语言",
  "game_saved": "游戏已保存为",
  "enter_save_name": "请输入保存名称：",
  "save_not_found": "未找到保存：",
  "game_loaded": "游戏已从保存加载：",
  "failed_to_load_scenario": "加载场景失败。",
  "game_ended": "游戏结束。请重新开始或加载另一个游戏。",
  "Crop Types": "作物类型",
  "Rice": "水稻",
  "Wheat": "小麦",
  "Corn": "玉米",
  "Soil Conditions": "土壤条件",
  "High sun level": "高阳光水平",
  "High water level": "高水位",
  "Shades of Green": "绿色的阴影",
  "Plant Growth Requirements": "植物生长要求",
  "Wheat needs moderate moisture.": "小麦需要适度的湿气。",
  "Corn requires high sun levels.": "玉米需要高阳光水平。",
  "Rice needs moderate moisture.": "水稻需要适度的湿气。",
  "Game Controls": "游戏控制",
  "Instructions": "说明",
  "Move player: ↑, ↓, ←, →": "移动玩家：↑, ↓, ←, →",
  "Sow and Reap seeds in any direction.": "在任何方向播种和收获种子。",
  "Plants will only grow in proper conditions": "植物只能在适当的条件下生长。",
  "Toggle Debug Mode: see values inside each cell for easier interpretation.": "切换调试模式：查看每个单元格内的值，以便更容易理解。"


}
